<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<LanguageData>
	<!--EN: babies -->
	<Babies.label>Младенцы</Babies.label>
	<!--EN: Babies can't walk and must be taken care of. In the work tab, assign someone to childcare.\n\nYou can use the baby's 'feeding' tab to assign specific people to feed the baby. Alternatively, colonists assigned to childcare will feed babies food they can eat, such as baby food, milk, and insect jelly. You can produce baby food at a stove or campfire.\n\nBabies can sleep in beds or cribs. A high quality crib will make a baby happy. You can also place multiple cribs in a bedroom without turning it into a barracks.\n\nBabies become children at age 3. By default, babies age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
	<Babies.helpText>Младенцы не могут ходить, и за ними нужно ухаживать. Во вкладке "Работа" назначьте кого-нибудь для ухода за детьми.\n\nВы можете использовать вкладку "Кормление", чтобы назначить конкретных людей для кормления ребёнка. Кроме того, колонисты, назначенные для ухода за детьми, будут кормить малышей едой, которую они могут есть, например, детским питанием, молоком или желе из насекомых. Детское питание можно приготовить на плите или костре.\n\n\nМладенцы могут спать в кроватках или колыбельках. Качественная кроватка сделает ребёнка счастливым. Вы также можете разместить несколько кроваток в спальне, не превращая ее в казарму.\n\n\nМладенцы становятся детьми в возрасте 3 лет. По умолчанию младенцы стареют в 4 раза быстрее, чем взрослые. Вы можете изменить этот параметр в настройках задания рассказчика.</Babies.helpText>
	<!--EN: children -->
	<Children.label>Дети</Children.label>
	<!--EN: As they get older, children gain traits and passions, and become able to do more work types.\n\nChildren have a learning need which can be fulfilled several ways. You can see the learning activities that a child desires on their Needs tab. Children will only do learning activities when their schedule is set to Recreation or Anything. A satisfied learning need helps a child gain growth tiers faster, resulting in more passions and choices during growth moments.\n\nChildren can only wear special child-sized apparel.\n\nChildren become adults at age 13. By default, children age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
	<Children.helpText>По мере взросления дети приобретают черты характера и пристрастия и становятся способными выполнять больше видов работы.\n\n\nУ детей есть потребность в обучении, которую можно удовлетворить несколькими способами. Вы можете увидеть учебные занятия, которые ребенок желает получить, на вкладке "Потребности". Дети будут заниматься учебной деятельностью, только если в их расписании установлен режим "Отдых" или "Что угодно". Удовлетворение потребности в обучении помогает ребенку быстрее набирать уровни роста, в результате чего у него появляется больше увлечений и выбора в моменты роста.\n\nРебенок может носить только специальную одежду детского размера.\n\nРебёнок становится в 13 лет подростком, а в 18 - взрослым. По умолчанию дети стареют в 4 раза быстрее, чем взрослые. Вы можете изменить этот параметр в настройках задания рассказчика.</Children.helpText>
	<!--EN: Deathrest -->
	<Deathrest.label>Смертный покой</Deathrest.label>
	<!--EN: Colonists with the deathrest gene must periodically regenerate themselves in a special coma called deathrest. This takes several days.\n\nSpecial machines placed near the casket can give bonuses to the deathrester. A person can only connect to a limited number of machines - this number is shown by their deathrest capacity.\n\nYou can increase deathrest capacity by injecting deathrest capacity serums. These can be purchased from traders. -->
	<Deathrest.helpText> Колонисты с геном Смертный покой должны периодически восстанавливать себя в специальной коме, называемом Смертном Покое. Это занимает несколько дней.\n\nСпециальные машины, размещенные рядом с гробом, могут давать бонусы смертнику. Человек может подключиться только к ограниченному количеству машин - это число показывает его способность к deathrest.\n\n\nВы можете увеличить способность к Смертный покой, вводя сыворотки Смертный покой. Их можно приобрести у торговцев.</Deathrest.helpText>
	<!--EN: Genes and xenotypes -->
	<GenesAndXenotypes.label>Гены и ксенотипы</GenesAndXenotypes.label>
	<!--EN: Some people have different genes from baseline humans. View a person's genes by opening their Bio tab and clicking the xenotype name near the top.\n\nA xenotype is a set of genes which defines a "species" of alternate human.\n\nThere are two types of genes: Germline genes are passed on to children, while xenogenes are not and must be implanted using xenogerms.\n\nCreate custom xenotypes by researching xenogenetics and building a gene assembler. -->
	<GenesAndXenotypes.helpText>У некоторых людей гены отличаются от генов обычных людей. Гены человека можно посмотреть, нажав на него и кликнув на название ксенотипа справа вверху в открывшейся карточке человека.\n\nКсенотип - это набор генов, который определяет "вид" альтернативного человека.\n\nТут есть два типа генов: Зародышевые гены передаются детям, а ксеногены не передаются и должны быть имплантированы с помощью ксеногермов.\n\n\nСоздавайте собственные ксенотипы, исследуя ксеногенетику и создавая ассемблер генов.</GenesAndXenotypes.helpText>
	<!--EN: Mechanitors -->
	<Mechanitors.label>Механиты</Mechanitors.label>
	<!--EN: Mechanitors use a mechlink implant to control mechanoids.\n\nMechanoids are assigned to control groups. You can change the behavior mode for a control group by selecting the mechanoid or mechanitor, then clicking the behavior mode icon on the control group. Gear and implants can increase the number of control groups.\n\nMechanitors only have the bandwidth to control a certain number of mechanoids. Special mechanitor gear and band node buildings can increase a mechanitor's total bandwidth.\n\nThe MECHS tab provides an overview of your colony's mechanoids. Here, you can draft mechanoids, change their control group, set allowed areas, and more.\n\nMechanitors can also summon powerful enemy super-mechanoids. These super-mechanoids drop unique chips which can be used to advance your mechanoid technology and build special units. -->
	<Mechanitors.helpText>Механиторы используют имплантат мехлинк для управления механоидами.\n\nМеханоиды назначаются на группы управления. Вы можете изменить режим поведения для группы управления, выбрав механоида или механитора, а затем щелкнув по значку режима поведения на группе управления. Передачи и имплантаты могут увеличить количество групп управления.\n\nМеханоиды могут управлять только определенным количеством механоидов. Специальное снаряжение механитора и здания узлов группы могут увеличить общую пропускную способность механитора.\n\n\nВкладка МЕХС предоставляет обзор механоидов вашей колонии. Здесь вы можете призывать механоидов, изменять их группу управления, устанавливать разрешенные зоны и многое другое.\n\n\nМеханиторы также могут вызывать мощных вражеских супермеханоидов. Эти супермеханоиды роняют уникальные чипы, которые можно использовать для развития технологии механоидов и создания специальных подразделений.</Mechanitors.helpText>
	<!--EN: Mechs in caravans -->
	<MechsInCaravans.label>Мехи в караванах</MechsInCaravans.label>
	<!--EN: While caravanning, mechanoids enter a semi-dormant long-travel state to preserve power. This allows them to travel long distances without losing energy. After arriving at their destination, mechanoids will automatically return to their previous work mode. -->
	<MechsInCaravans.helpText>Во время каравана механоиды входят в полудремотное состояние длительного путешествия, чтобы сохранить энергию. Это позволяет им преодолевать большие расстояния без потери энергии. После прибытия в пункт назначения механоиды автоматически возвращаются в прежний рабочий режим.</MechsInCaravans.helpText>
	<!--EN: polluted terrain -->
	<PollutedTerrain.label>Загрязнённая местность</PollutedTerrain.label>
	<!--EN: Keep your colonists away from polluted terrain. Whenever they are on polluted terrain, they will continuously gain toxic buildup. This eventually becomes lethal.\n\nClean polluted terrain by placing a POLLUTION REMOVAL AREA. Colonists will convert the pollution into toxic wastepacks, which must be kept frozen.\n\nCertain apparel, implants and gene modifications can protect from toxic buildup.\n\nNormal crops cannot survive on polluted terrain. -->
	<PollutedTerrain.helpText>Держите своих колонистов подальше от загрязненной местности. Если колонисты находятся на загрязненной местности, они будут постоянно накапливать токсины. Это в конечном итоге становится смертельным.\n\nОчистите загрязненную местность, разместив зону удаления загрязнений. Колонисты будут превращать загрязнения в токсичные отходы, которые должны быть заморожены.\n\n\nНекоторые предметы одежды, имплантаты и генные модификации могут защитить от накопления токсинов.\n\n\nНормальные культуры не могут выжить на загрязненной местности.</PollutedTerrain.helpText>
</LanguageData>